韓國瑜推首購40年房貸 「天下沒白吃的午餐」

2019-10-22 05:30:00

〔記者王孟倫／台北報導〕高雄市長韓國瑜日前宣布「安居高雄市民首購優惠房貸專案」，將提供房貸年限最長40年；不過專家強調，房貸年限越長，要繳的利息就更多，況且，若30歲出頭首購，繳完40年房貸，已是70多歲的老年人，根本就不切實際！

距離明年總統大選不到3個月，身兼高雄市長及總統參選人的韓國瑜日前公布「金融三箭」，其中一箭是由高雄銀行推出「安居高雄市民首購優惠房貸專案」，要讓北漂青年或高雄市民減輕購屋負擔。

該貸款方案適用對象為設籍高雄的市民，首購高雄房屋提供貸款期間最長40年、寬限期（只要繳息不還本）最長5年，利率最低1.6％起。

不過專家指出，利息低、還款年限也拉長，但羊毛出在羊身上，天下沒有白吃的午餐，小心掉入數字的陷阱。

40年貸款方案 恐看得到吃不到

該主管說明，房貸除了要評估個人收入、財力、年紀、信用外，還要考量貸款人和房子的「年齡」，兩者相加不能超過75歲，因此，若貸款人已超過35歲，都會被打回票。問題是，國人平均首購貸款多超過35歲，年限40年貸款方案恐怕是「看得到、吃不到」。

其次，「房貸延長至40年，等於利息翻倍、還款還到海枯石爛」；金融比較平台Money101總經理周純如表示，房貸本金攤還時間自20年拉長到40年，儘管每月還款金額降低，但減輕每月還款壓力的「代價」是負擔更多利息，且未來有40年的時間都要應付房貸壓力。

若以高雄房價每間約600萬至800萬元推算，向銀行貸款500萬、利息拿到最低1.6％，在上述條件之下，如果貸款20年，全部利息要84萬5888元，若貸款40年，要繳息177萬2711元；換言之，光是利息就足足翻倍，等於被狠狠扒一層皮！

「儘早還完房貸才是正確的選擇！」周純如指出，雖然每月還款減少，但整體負債金額未減反增，建議房貸族應存有加速償還本金，而非讓房貸壓到喘不過氣。

—
40年按揭...似曾相識？

之前利嘉閣好似提過希望提高到40年
台灣同香港真係遲早攬住一齊死

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

台仔唔係真係咁on9投佢下話

租樓好似好過買係台灣

就好似啲地產佬成日講：
就每年約5%通脹率/人工嚟計，今日嘅100蚊，40年後其實只係10蚊而已，你只會越還越輕鬆

搞埋d野學捉中共地產霸權
正一仆街
德國同新加坡買樓從來唔係問題